輸出病毒折騰全球 中共模式再次出醜 自由撰稿人 - 貝加爾

輸出病毒折騰全球 中共模式再次出醜
自由撰稿人 - 貝加爾

「有些吃飽了沒事幹的外國人，對我們的事情指手劃腳。中國一不輸出革命，二不輸出飢餓和貧困，三不去折騰你們，還有甚麼好說的。」2009年身為儲君之時任國家副主席習近平外訪墨西哥，爆出以上金句令國際眼前一亮。習言論充份反映出習對西方以普世價值標準量度中國之敵視，以及習本人對其「中國模式」之自詡。習上台後，一連串甚麼「一帶一路」、「中華民族偉大復興」、「人類命運共同體」口號，似乎有以「中國模式」與西方資本主義民主分庭抗禮之意圖。然而時過十年，今天武漢新型冠狀病毒輸出全球，折騰世界，暴露了所謂習時代下「中國模式」金玉其外，敗絮其中。

疫情迅速向全球擴散，網絡瘋傳中國人食野味惡習之影片。有嬌滴滴的韓系打扮少女把原隻蝙蝠放進口裏咬，更有衣着光鮮之男子把活生生之蛙狀動物手口並用撕開一半，令人不寒而慄。當澳洲人冒着危險拯救被困山火的樹熊，中國人竟將獾、狸、狐、鼬、孔雀等奇珍異獸放進口裏吃，此「中國模式」之飲食文化，非西方文明世界之普世價值所能容。尤其是於2003年沙士之後，蝙蝠、蛇、果子狸等野味已被視為有高危傳染病之風險，不過當藍絲仍在吹噓中共七日建一所醫院之「中國模式」偉大時，為何野味買賣卻禁之不絕。一個能製造航母、衞星的政權，連國人基本之衞生及健康都保障不了，所謂「中國模式」，如同紙糊老虎，自欺欺人。

習核心領導一切難辭其咎

事實上武漢肺炎病例於去年12月初已經出現，不過當時地方政府竟然未有及早防疫控疫，反而以「發佈謠言」為由查處八名在網上發放疫情之公民，疫情爆發時武漢竟仍舉辦萬家宴，逾四萬個家庭一起吃團年飯，防疫意識極低，政府亦未有因事態發展而取消，國家醫療專家組專家王廣發更誇海口稱疫症「可防可控」，錯失了農曆新年春運前控疫之時機。中共政府故意遏制消息流通及傳播、淡化事件嚴重性、控疫工作反應遲鈍，處處顯示中共體制缺乏透明度、公眾監督、科學決策。近日武漢市長周先旺透露，疫症爆發初期不公開疫情是因為中央不授權，反映習上台以來越趨專制集權，主張「兩個維護」，即堅決維護習於黨中央及全黨之核心地位、堅決維護黨中央權威和集中統一領導。既然黨領導一切，而習又為黨中央核心，那麼習此役必然難辭其咎。

中共以維穩手段統治，防民之口甚於防川，又以政治凌駕科學、以忠誠代替常識、以屁股指揮腦袋，皆令廣大中國人民之基本性命及健康付上代價。面對此次之重大公共危機，再次顯示中共所吹噓，由上而下集權專制之「中國模式」，根本不可持之久為。諾貝爾經濟學獎得主、印度經濟學家沈恩（Amartya Sen）曾探討饑荒與民主之關係，指沒有一次大饑荒出現於有健全反對派及新聞自由之國家，原因為政府需要積極應付反對派之挑戰而制訂公共政策，而新聞自由亦容許公眾監督，政府難以無視饑荒蔓延。疫症雖跟饑荒不盡相同，但同樣為重大之公共危機。不論沙士或此次武漢肺炎，皆可看到缺乏反對派及新聞自由，令政府不受議會或輿論監督，繼而對疫症疏於防範，緩於應對，最終一發不可收拾。

武漢肺炎令中共自吹自擂的「中國模式」之制度缺陷徹底暴露世人面前，習近平所主張世界各國民族之「人類命運共同體」如今竟一語成讖，卻不是由「一帶一路」而是由病毒來營造。此令人聯想起日前車公一支「馬謖帶兵」的靈籤。籤中「逞英豪」一句用於習身上亦為合適。如今習令全國疫情爆發，早前又將國家拖進貿戰泥沼，更受各國猜忌圍堵。如此帶兵之將軍，恐怕全國人民要「揮淚斬馬謖」，方能挽國家於狂瀾之中。

貝加爾
自由撰稿人

到時件人渣習近平咪學老毛咁囉

疫情一定會過，然後全國上下吹捧今次係全靠「以習近平同志為核心的黨中央」英明領導下帶領全國人民渡過難關

結論：習近平係最大贏家，更多人支持佢永續帝位

要超越先岩.
老毛殺左7千萬人

shithole今次殺夠7億

好文
一起身見到中國比人羞辱真好呢

求求大家
明白肺炎好恐怖
貨源都好緊張

但真係唔好放棄國際戰線
好多tweets需要人
home office 排隊 停課留家 之類
都拎手機禁task1 + task2
尤其task2
全部英美議員講野唔過千

已經連續三日都係咁
跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務